%@metapost:europe2000.mp
%@Titre: Europe -- 2000 (Suite)
\begin{center}
\textbf{\Large{Partie C }}
\end{center}
On a représenté graphiquement :
\begin{itemize}
\item la distance $O'E$ en fonction de la distance $x$ séparant le plan percé de la source lumineuse (graphique 1) ;
\item l'aire de la surface éclairée au sol en fonction de la distance $x$ (graphique 2).
\end{itemize}
\vfill
\par\compo{9}{europe2000}{0.75}{}
\vfill
\par\Compo{1}{europe2000-10}{0.75}{}
\vfill
Par simple lecture sur l'un ou l'autre des graphiques, répondre aux questions suivantes :
\begin{myenumerate}
\item Y a-t-il proportionnalité entre le rayon du disque représentant la surface éclairée au sol et la distance $x$ ? Justifier la réponse.
\item Quelle est l'aire de la surface éclairée au sol lorsque le plan percé se trouve à 1,5~m de la source lumineuse ?
\end{myenumerate}

